Kaebas wallawalitsus Peter Urtson, et tema 10dal Weebruaril s.a. surnud sandi Leeno Oinasi järele jäänud waranduse üle on kaenud ja Leeno Oinasi kirstu sisse paika on pandnud. 14nel Weebruaril oli see kraam kirstust ärakadunud ja om see kraam Wilip Samilow käest katte saadud. Kes aga minewal kõrral kogokonna kohtu ees walsida on julgenud, et see ära warastatud ja kõrwale peitetud Leeno Oinase kraam wallawalitsuse liikme Jakob Parmanni aitas peidul om, kes sis selle häbemata wõlsimise perast läbi sai otsitud. Wallawalitsus nõuab Wilip Samilowile sääduslist trahwi wärguse ja Jakob Parmanni teutamise perast.
Wilip Samilow and wastust: wet arwõttiwa ja ütte minu tüha kottiga ka ütten, wõtti selle kraami uma turaku pääga.
Kui kohtu kaijatel enam midagi üttelda ei olnud, sis tegi kohus otsuseks: Wilip Samilow peab kõige selle kuritöö eest 24 tundi kogokonna kohtu türmis oma kulu pääl kinni istuma.
See otsus L.T.S § 773 ja 774 perra kuulutud.
